貝澳水牛陰囊劃破滿身傷痕累累 關注團體指傷勢不尋常 警方：無可疑

還有三天便踏入牛年，送鼠迎牛之際，未料發生疑殘忍虐牛事件！前日(7日)貝澳羅屋濕地，一頭雄性水牛被村民發現全身有割傷的傷勢，性器官被催殘，陰囊被劃破，嚴重受損，且傷勢可疑，大嶼山愛護水牛協會義工報警求助，同時致電漁農自然護理署，惟假日一直未能聯絡上漁護署，為免水牛流血不止，義工惟有即時自行處理傷口，事隔一日才能成功聯絡漁護署，由該接署接走傷牛進行治理。協會認為水牛傷勢不尋常，不似一般受動物襲擊，不排除有人為因素。

大嶼山愛護水牛協會主席何來對《蘋果》表示，2月7日 早上11時，收到貝澳市民報案，一頭被義工暱稱「孤獨精」的雄性水牛，在棲息地範圍內被發現全身有多處傷痕，其中一邊身體更遍佈類似刀傷的傷勢，部份切口整齊，性器官被催殘，陰囊被劃破，睾丸外露，嚴重受傷。

她說受傷的大水牛為雄性，約12至14歲，棲息於羅屋和貝澳沙灘一帶邊沿濕地，個性特別害羞，喜歡獨來獨往，因此被義工稱為「孤獨精」。

警方回覆查詢時表示，本月7日下午1時15分，以及8日早上8時56分，分別接獲姓鄭及姓何女子報案，指在大嶼山貝澳沙灘發現一頭受傷牛，牛的面及下身受傷，警方經調查後，懷疑肇事牛隻是與其他牛隻打架時受傷，初步沒有可疑，案件列受傷動物發現。

應該阻人扑野

黑警仲勁過專家

班露營撚同支那人一啲分別都無

見到何來講已經唔洗睇落去 一個自欺欺人嘅騙子

指羊為狗

仲有人記得 我好開心

何來是狗

牛年行大運

何來

搵個農場安置咗D牛去啦

一見到何來就會覺得佢又係度鳩噏

唔通佢哋會拉自己咩

孤獨精

應該係手足嚟
唔夠黑警打就發洩喺動物身上

牛牛

則係黑警做架啦

人地同畜牲肯定熟過你啦
嘈咩啫嘈

何來是羊

賤甴做嘅，如果唔係點會第一時間就冇可疑?

有警員於數碼港海濱公園爬行搜索毒餌